{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_067138",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백은배ㆍ유숙 필 화조산수도첩"
    },
    "text": "白銀培·柳淑筆花鳥山手帳 (백은배ㆍ유숙 필 화조산수도첩)\\n\nこの絵は朝鮮後期の画家、ペク・ウンベによる風俗画です。他にも「文字因縁」と「芸林奇観」の墨書大字や、ペク・ウンベによる花鳥画、ユスクによる人物画、「酔画」関西の人物画などが同じ画帖に含まれています。朝鮮末期にはさまざまな和睦の絵が混ざった「雑貨本」が流行しましたが、この絵もその一環といえます。 「囲碁」を描いたペク・ウンベは本名が林川で、字は季成、号は林堂とも呼ばれていました。彼は画家のペク・ミンファン白敏煥の息子であり、画家のイ・ユンミンの外孫でした。山水、人物、影幀の描写が上手で、80歳以上も長く活動していました。彼は近代期の画家であるアン・ジュンシクらにつながる重要な存在でした。 「囲碁」は対局中の2人と、横で見物する一人を描いた風俗画です。背景は描かれず、碁盤に集中している場面だけが描かれています。顔は肌色で薄く表現され、目鼻立ちやひげなども細かく描写されています。対局者たちの集中している表情が生々しく描かれています。左側の若者は四方建を、向かい合った人は網建をかぶっており、見物する人は喪闘官姿です。服飾も詳細に描かれています。扇子を持ち、キセルをくわえている人の姿勢や、対局者2人が座っている様子、3人の空間関係などが明快かつ自然に描かれており、見る人に絵のテーマをしっかりと伝えながら、画面に引き込まれる腕前の見事さが垣間見えます。 この絵の国籍は韓国・朝鮮で、材質は紙です。絵画分野では文化芸術・書画に分類されます。大きさは縦254cm、横297cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵は朝鮮後期の画家、ペク・ウンベによって描かれましたか？",
            "answer": "はい、この絵は朝鮮後期の画家、ペク・ウンベによって描かれました。"
        },
        {
            "question": "この絵には他の作品も含まれていますか？",
            "answer": "はい、この絵には他にも「文字因縁」と「芸林奇観」の墨書大字や、ペク・ウンベによる花鳥画、ユスクによる人物画、「酔画」関西の人物画などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "ペク・ウンベはどのような画家でしたか？",
            "answer": "ペク・ウンベは山水、人物、影幀の描写が上手で、長く活動した画家でした。彼は近代期の画家であるアン・ジュンシクらにつながる重要な存在でした。"
        },
        {
            "question": "この絵に描かれているのは何ですか？",
            "answer": "この絵に描かれているのは「囲碁」をしている人々とその周りの見物人です。"
        },
        {
            "question": "絵の背景は描かれていないのですか？",
            "answer": "はい、この絵では背景は描かれていません。対局者たちの集中している場面に焦点が当てられています。"
        },
        {
            "question": "絵の主題はどのように描写されていますか？",
            "answer": "絵の主題である「囲碁」に集中している人々の表情や服飾、姿勢、空間関係などが詳細に描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵の国籍はどこですか？",
            "answer": "この絵は韓国・朝鮮の作品です。"
        },
        {
            "question": "この絵の材質は何ですか？",
            "answer": "この絵は紙を使用しています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのように分類されますか？",
            "answer": "この絵は文化芸術・書画の分野に分類されます。"
        },
        {
            "question": "この絵の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この絵の大きさは縦254cm、横297cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 412
    }
}